[支爆?]人幣即期收挫317點 報6.9138兌一美元 權威消息：短期不容「破七」

人民幣兌美元即期今日(17日)收跌317點，收報6.9138兌一美元，創去年11月底後逾五個半月低位。截至下午約5點正，人民幣夜盤跌307點；離岸人民幣亦跌167點，報6.9434兌一美元，較在岸價大幅低296點，離岸價並創去年11月底後逾五個半月低位。

據《路透》引述兩位權威人士稱，人行近期不會讓人民幣「破七」，也有豐富的政策儲備工具。其中一位權威人士稱，表面上，人民幣「破七」對中國有利，可以減少美國加徵關稅帶來的影響，但對人民幣信心的影響是負面的，可能會引發資金外流。

相關內容外管局：內地首季經常賬順差擴至586億美元

另一位權威人士稱，由於當前貿易形勢，加上金融數據不算很好，人民幣適度貶值是人行可以接受的，但貶值太多形成單邊走勢的預期，必然影響市場信心，在當前時點「破七」恐怕是不允許的。(da/u)

宜家將手頭上啲錢轉做美金/美金定期係咪最好方法？

應該是允計既
穿7係要俾侵侵睇，先有bargain power

一定穿

支那好明顯想保資產唔保匯

和氣，人幣就唔會穿7, 打交就要穿7甚至新low

想出口術就唔穿？

同689成日講的預期管理一樣，希望達到效果但又想比真銀

騙子一貫技兩

唔穿7就自己亂，穿7就全世界一齊亂

本身佢貶值，支那人恐慌走資，支那係頂唔住。

侵侵25%關稅係煙幕，重點係話俾其他人知，攪硬你支那，如果支幣貶值25%去抵消個關稅，以為出口會好番，係大錯特錯。下年加到50%咁點算

幾時係冚中國人既頭七

美元狂升，佢d美債就可以好價甩身
大陸好多債都係美元強買落，人仔強沽債無so

穿7遲早既事
除非你覺得刁狗肯簽份約

托住, 讓領導先走

$7 係心理關口，所以中共點都要頂住

佢出聲即係撐唔住
撐得住唔會出聲
基本人性 保七？

食短期甜頭 到無美債backup 第2隻土耳其 俾人孤立咁

點解唔敢？ 簽左又唔一定要履行

一定簽硬再反口起碼拖多半年

但係好多大陸企業發美元債
人仔跌咁多還死佢地

有無發覺企業內房都走出去？
單打國內但借外債就會好危險

你地究竟有冇睇新聞既
講左有懲罰機制

反口?當Lighthizer冇料到?
係咁易反口就一早簽左啦